【蝗蟲天下】船灣淡水湖驚現逾千蝗蟲 專家疑有人亂放生損生態

船灣淡水湖出現大量蝗蟲？市民李先生昨日在大埔新娘潭路船灣淡水湖集中區附近郊遊時，在草叢及地上發現大量疑似蝗蟲，數目估計逾千隻，在冬天仍跳來跳去，他感到不可思議，並憂若是有大量蝗蟲「來襲」，恐對郊野公園花草樹木造成災難，《蘋果》記者今日到場仍見到數百集疑似蝗蟲，但部分已斃命。有專家估計可能是有人拿蝗蟲來「放生」才造成此異象，並關注蝗蟲可能損害水塘區的生態，促當局正視。